# Netcracker Frontend School

## Домашнее задание к лекции на тему "Angular модули, компоненты, LESS"


### Общие требования
* Код необходимо разместить в ветке Task_12, дальнейшее развитие задания из ветки Task_11
* После выполнения задания завести merge request и отправить куратору


### Задание

1) Создать отдельный модуль для работы с животными
2) Вынести список отображения животных в отдельный компонент и импортировать его и модуля, использовать этот
компонент в корневом компоненте приложения
3) Вынести отображение подробной информации о животном в отдельный компонент, использовать его в компоненте списка.
Этот компонент должен иметь input и output свойства
4) Подключить LESS к проекту и отрефакторить стили таким образом, чтобы он использовался.
5) Использовать один или несколько хуков жизненного цикла компонента (например вывести в консоль животное в OnInit)


## Домашнее задание к лекции на тему "Angular формы, маршрутизация, взаимодействие с сервером"

### Задание

1) Создать диалоговое окно добавление животного в список, использовать Template Driven Forms.
Добавить проверку обязательных полей, минимальной и максимальной длины вводимого значения
2) Добавить роутинг для главной страницы, добавить страницу редактирования животного на отдельный route. 
Использовать Reactive Forms. Адрес страницы должен выглядеть как `/pet/<pet-id>` где _pet-id_ - id  животного.
Компонент, привязанный к этому пути должен получать элемент из списка по _pet-id_. Валидации аналогичны пункту 1
3) Добавить CRUD для животных по http. Для этого необходимо использовать json-server. При добавлении/удалении/редактировании
элемента, необходимо отправлять запросы на сервер по http, после успешного завершения запроса запрашивать все элементы списка по http
и обновлять их в клиентском приложении.
4) Добавить обработку ошибок http запросов, при возникновении ошибки необходимо выводить пользователю всплывающее сообщение.
(Для демонстрации можно отправить запрос на несуществующий на сервере путь).
5) Добавить удаление элемента из списка.

### Список источников
1) [json server usage](https://www.npmjs.com/package/json-server)

